據報中日公務船於釣魚島海域近距離對峙

據報中日公務船於釣魚島海域近距離對峙

【Now新聞台】有日本傳媒播出聲稱是中國海警船和日本海上保安廳艦隻，在釣魚島附近海域近距離對峙的片段。

日本新聞網播放的片段聲稱是在本月15日拍攝，報道指配備了武器的中國海警船當時追趕著日本漁船，期間同日本海上保安廳的艦隻距離相當接近，報道又指在釣魚島，即日方所稱尖閣諸島的大正島附近海域，當日亦有兩艘中國海警船出現。

內地軍事討論區南海研究論壇，亦公開多張聲稱是本月15和16日中國海警船在釣魚島海域內維權巡航執法的相片，同樣見到中日兩國的公務船隻距離很近。

中國《海警法》本月一日實施容許海警執法必要時對外國船隻使用武器後，中國海警船多次駛入釣魚島附近海域，引來日方關注。

共同社則報道，日本海上保安廳將會與美國海岸防衛隊在太平洋舉行聯合訓練。

支持日本收復尖閣諸島，打倒大陸軍國主義 尖閣諸島是日木的